\documentclass[a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[french]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{comment}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{yhmath}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{unicode-math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{xlop}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{luacode}



\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}

\setcounter{chapter}{2}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{6\ieme\, - Chap. \arabic{chapter} - Cercles et segments}
	\fancyhead[R]{Exercices}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre

\renewcommand\thesection{Exercice \arabic{section}}

\begin{document}
\begin{center}\shadowbox{\Huge\textbf{Chapitre \arabic{chapter} - Fiche exercices}}
\end{center}
\begin{luacode}
	n=1
\end{luacode}
\section{\color{blue!50}\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.55\textwidth}
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
		\item Quelle est la longueur :
		\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
			\item du segment $[CE]$ ?
			\item du segment $[CD]$ ?
			\item du segment $[ED]$ ?
		\end{enumerate}
		\item Compléter par les symboles $\in$ ou $\notin$.
		\begin{itemize}[label=\textbullet]\vspace{-0.5cm}
			\begin{multicols}{3}
				\item $C \ldots [ED]$
				\item $E \ldots [CD]$
				\item $D \ldots [CE]$
			\end{multicols}
		\end{itemize}
	\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
\begin{Geometrie}
	pair C,E,D;
	C=u*(1,3);
	E=u*(5,3);
	D=u*(8,3);
	trace regle(C,D,1);
	trace segment(C,D) withpen pencircle scaled 1.5bp;
	marque_s:=marque_s/2;
	trace marquesegment(C,D) withpen pencircle scaled 1.5bp;
	trace marquesegment(C,E) withpen pencircle scaled 1.5bp;
	label.ulft(btex C etex, C);
	label.urt(btex D etex, D);
	label.urt(btex E etex, E);
\end{Geometrie}
\end{minipage}
\\\\\\


\begin{minipage}{0.45\textwidth}
\section{\color{blue!50}\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Citer les segments de même longueur.
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C,D,E;
		A=u*(3,3);
		D=u*(5,2);
		C=rotation(D,A,-40);
		B=rotation(D,A,-100);
		E=rotation(D,A,-140);
		trace segment(A,E);
		trace segment(A,B);
		trace segment(A,C);
		trace segment(A,D);
		trace segment(E,B);
		trace segment(B,C);
		trace segment(C,D);
		marque_s:=marque_s/2;
		trace Codelongueur(A,E,A,B,A,C,A,D,2);
		trace Codelongueur(E,B,C,D,3);
		label.ulft(btex E etex,E);
		label.llft(btex B etex,B);
		label.lrt(btex C etex,C);
		label.urt(btex D etex,D);
		label.top(btex A etex,A);
	\end{Geometrie}
\end{center}
\end{minipage} \hspace{0.05cm} \vrule \hspace{0.05cm}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
\section{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Les trois points $I$, $K$ et $E$ sont alignés. Recopier et compléter :
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair I,K,E;
		I=u*(1,1);
		E=u*(4,1);
		trace segment(I,E);
		K=milieu(I,E);
		marque_s:=marque_s/2;
		trace marquesegment(I,E);
		marque_p:="croix";
		pointe(K);
		trace Codelongueur(I,K,K,E,2);
		label.ulft(btex I etex,I);
		label.top(btex K etex,K);
		label.urt(btex E etex,E);
	\end{Geometrie}
\end{center}\vspace{-0.5cm}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item $IE = \ldots \times IK$
	\item $KE = \ldots = \ldots : 2$
	\item Les points $I$ et $E$ sont \ldots\, du segment $[IE]$.
	\item Le point $K$ est \ldots\, du segment $[IE]$.
\end{itemize}
\end{minipage}


\section{\color{blue!50}\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	Mesurer la longueur des segments suivants.
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C,D,E,F;
		C=u*(1,1);
		D=u*(6,3);
		trace segment(C,D);
		marque_s:=marque_s/2;
		trace marquesegment(C,D);
		label.ulft(btex C etex,C);
		label.urt(btex D etex,D);
		A=u*(0.5,3);
		B=u*(2.5,2);
		trace segment(A,B);
		trace marquesegment(A,B);
		label.ulft(btex A etex,A);
		label.urt(btex B etex,B);
		E=u*(2.25,3.5);
		F=u*(3.5,3.25);
		trace segment(E,F);
		trace marquesegment(E,F);
		label.ulft(btex E etex,E);
		label.urt(btex F etex,F);
	\end{Geometrie}
\end{minipage}


\section{\color{blue!50}\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\vspace{-0.5cm}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Tracer un segment $[TU]$ de longueur $\Lg{7}$ et placer son milieu $R$. Coder la figure.
	\item Placer un point $C$ tel que $TR = RC$. ($C$ ne peut pas se trouver au même emplacement que le point $U$).
\end{enumerate}


\section{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Tracer un segment $[VZ]$ de longueur $\Lg{8}$.
	\item Sur ce segment, placer les points $S$ et $E$ tels que : $VS = \Lg{2}$ et $ZE = \Lg{3}$.
	\item Sans la mesurer, donner la longueur du segment $[SE]$ ?
	\item Coder les longueurs égales.
	\item Compléter par les symboles $\in$ ou $\notin$.
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}] \vspace{-0.4cm}
		\begin{multicols}{3}
			\item $S \ldots [VE]$
			\item $E \ldots [VS]$
			\item $Z \ldots [VE]$
			\item $E \ldots [ZV]$
			\item $E \ldots [VE]$
			\item $V \ldots [ZS]$
		\end{multicols}
	\end{enumerate}
\end{enumerate}


\section{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Placer trois points $A$, $B$ et $C$ non alignés.
	\item Tracer les segments $[AB]$, $[BC]$ et $[AC]$.
	\item Placer le milieu $I$ du segment $[BC]$ et le milieu $J$ du segment $[AC]$. Coder la figure.
	\item Tracer le segment d'extrémités $I$ et $J$.
	\item Mesurer les longueurs des segments $[IJ]$ et $[AB]$. Comparer avec les autres résultats dans la classe. Que constate-t-on ?
\end{enumerate}

\section{\color{blue!50}\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.65\textwidth}
	$A$, $B$, $C$, $D$, $H$ et $J$ sont des points du cercle $\mathscr{C}$ de centre $S$. De plus, les points $J,S,C$ sont alignés. Il en est de même pour les points $A,S,H$. Citer :
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
		\item un rayon du cercle $\mathscr{C}$ ;
		\item un diamètre du cercle $\mathscr{C}$ ;
		\item un segment dont les deux extrémités sont sur le cercle $\mathscr{C}$ ;
		\item un point de l'arc $\wideparen{BD}$ (en allant de $B$ vers $D$ dans le sens horaire).
	\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.35\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C,D,H,J,S,N;
		S=u*(3,3);
		C=u*(4,5.5);
		trace cercles(S,C);
		J=rotation(C,S,180);
		trace segment(J,C);
		marque_p:="croix";
		D=rotation(C,S,-45);
		trace segment(S,D);
		N=rotation(D,S,-22.5);
		B=rotation(C,S,25);
		A=rotation(C,S,90);
		H=rotation(A,S,180);
		trace segment(B,D);
		trace segment(A,H);
		pointe(S,C,J,D,B,A,H);
		label.rt(btex $\mathscr{C}$ etex,N);
		label.top(btex S etex,S);
		label.urt(btex C etex,C);
		label.llft(btex J etex,J);
		label.urt(btex D etex,D);
		label.top(btex B etex,B);
		label.lft(btex A etex,A);
		label.lrt(btex H etex,H);
	\end{Geometrie}
\end{center}
\end{minipage}

\section{\color{blue!50}\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
$\mathscr{C}$ est un cercle de centre $A$ et de rayon $\Lg{1.7}$. $D$, $G$, $H$ et $I$ sont des points de ce cercle.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Parmi les points indiqués, citer tous ceux qui sont situés à :\\
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
		\item $\Lg{1.7}$ du point $A$ ;
		\item moins de $\Lg{1.7}$ du point $A$ ;
		\item plus de $\Lg{1.7}$ du point $A$.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,D,G,N,I,H,L,T,E,S,J,F,M,K,B;
		A=u*(3,3);
		D=u*(5,4);
		G=rotation(D,A,180);
		N=rotation(D,A,-60);
		I=rotation(D,A,110);
		H=rotation(D,A,-120);
		L=u*(3.2,4);
		T=u*(2,3.2);
		E=u*(4,2.7);
		S=u*(2.8,1.4);
		J=u*(0.5,4);
		F=u*(0.3,2);
		M=u*(1.5,0.5);
		K=u*(6,3.5);
		B=u*(5,5);
		trace cercles(A,D);
		trace segment(G,D);
		marque_s:=marque_s/2;
		marque_p:="croix";
		trace Codelongueur(A,G,A,D,2);
		pointe(A,D,G,I,H,L,T,E,S,J,F,M,K,B);
		label.rt(btex $\mathscr{C}$ etex,N);
		label.top(btex A etex,A);
		label.urt(btex D etex,D);
		label.llft(btex G etex,G);
		label.ulft(btex I etex,I);
		label.bot(btex H etex,H);
		label.urt(btex L etex,L);
		label.urt(btex T etex,T);
		label.urt(btex E etex,E);
		label.urt(btex S etex,S);
		label.urt(btex J etex,J);
		label.urt(btex F etex,F);
		label.urt(btex M etex,M);
		label.urt(btex K etex,K);
		label.urt(btex B etex,B);
	\end{Geometrie}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item[\textbf{2)}] Citer deux points distants de $\Lg{3.4}$.
	\item[\textbf{3)}] Citer les points indiqués qui appartiennent au disque de centre $A$ et de rayon $\Lg{1.7}$.
	\item[\textbf{4)}] Vrai ou Faux ?
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\begin{multicols}{3}
			\item $H \in \mathscr{C}$
			\item $S \in \mathscr{C}$
			\item $M \notin \mathscr{C}$
			\item $A \in \mathscr{C}$
			\item $I \in\wideparen{GD}$
		\end{multicols}
	\end{itemize}
\end{enumerate} 


\section{\color{blue!50}\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.6\textwidth}
Euclide a tracé un cercle de centre $V$ et de rayon $\Lg[mm]{8}$, puis un cercle de centre $W$ et de rayon $\Lg{1.6}$. Il a appelé $D$ et $H$ les deux points d'intersection de ces cercles.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Aider Euclide à retrouver les longueurs suivantes : $DV$, $DW$, $HV$ et $HW$.
	\item Peut-on trouver facilement la longueur $VW$ ?
\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair V,D,W,H,I;
		V=u*(2,3);
		W=u*(4.5,3);
		D=u*(2.75,3.5);
		I=projection(D,V,W);
		H-I=I-D;
		trace cercles(V,D);
		trace cercles(W,D);
		trace segment(V,W);
		marque_p:="croix";
		pointe(V,D,W,H);
		label.top(btex V etex,V);
		label.top(btex W etex,W);
		label.rt(btex D etex,D);
		label.rt(btex H etex,H);
	\end{Geometrie}
\end{center}
\end{minipage}

\section{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Sur la figure, replacer tous les points qui ont été effacés en utilisant les notes d'Euclide.
\begin{minipage}{0.6\textwidth}
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item $Y$ est le centre du cercle.
		\item $O$, $T$ et $F$ sont alignés.
		\item $R$ et $F$ sont diamétralement opposés.
		\item $[CL]$ est un diamètre du cercle et $OC < OL$.
		\item $YR = YO$ et $YR > YT$.
	\end{itemize}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(6u,6u)}]
		pair Y,O,T,F,R,C,L;
		Y=u*(3,3);
		F=u*(5,3.5);
		R=rotation(F,Y,180);
		C=rotation(F,Y,150);
		L=rotation(C,Y,180);
		O=rotation(C,Y,-20);
		T=projection(Y,O,F);
		trace cercles(Y,F);
		trace droite(O,F);
		trace segment(C,L);
		trace segment(R,F);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace Codelongueur(R,Y,Y,F,C,Y,Y,L,2);
		marque_p:="croix";
		pointe(Y,R,F,C,L,O,T);
	\end{Geometrie}
\end{center}
\end{minipage}

\section{\color{SandyBrown}\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Tracer un segment $[NS]$ de longueur $\Lg{5.5}$.
	\item Hachurer en rouge la zone où se trouvent tous les points situés à la fois à moins de $\Lg{3}$ du point $N$ et à moins de $\Lg{4}$ du point $S$.
\end{enumerate}


\section{\color{Tomato}\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Tracer un segment $[AB]$ de longueur $\Lg{5}$.
	\item Hachurer en bleu la zone où se trouvent tous les points situés à une distance du point $B$ comprise entre $\Lg{3}$ et $\Lg{4}$ et à moins de $\Lg{2.5}$ du point $A$.
\end{enumerate}


\section{\color{black}\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Archimède, Apollonios et Euclide participent à une course d'orientation dans la ville de Fresnes/Escaut.
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Archimède se trouve à la balise $44$.
	\item Archimède et ses coéquipiers, Apollonios et Euclide, sont tous situés à la même distance de la balise $50$.
	\item Euclide est à moins de $\Lg[m]{200}$ de la balise $47$.
	\item Apollonios et Euclide sont tous les deux à $\Lg[m]{200}$ d'Archimède.
	\item Apollonios et Euclide ne se trouvent pas au même endroit.
\end{itemize}
En utilisant la carte ci-contre et les informations fournies, retrouver précisément la position des trois coéquipiers.
\begin{center}
	\includegraphics[width=17cm]{Figure13b}
\end{center}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- POUR LES INSATIABLES  -------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{center}\shadowbox{\Huge\textbf{Pour les insatiables}}
\end{center}

\section{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Sur la figure ci-dessous, replacer les points qui ont été effacés, en utilisant les notes d'Euclide.\\
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item $J$ est le milieu de $[AL]$ et de $[ZT]$.
		\item $K$ est le milieu de $[AJ]$.
		\item $S$ est le milieu de $[JL]$.
		\item $TL = TJ$.
	\end{itemize}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}%[CoinHD={(6u,6u)}]
		pair A,L,J,Z,T,K,S;
		A=u*(1,1);
		Z=u*(2,3.25);
		J=rotation(A,Z,110);
		L-J=J-A;
		T-J=J-Z;
		S=milieu(J,L);
		K=milieu(A,J);
		trace segment(A,L);
		trace segment(Z,A);
		trace segment(Z,T);
		trace segment(T,L);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace Codelongueur(A,K,K,J,J,S,S,L,2);
		trace Codelongueur(A,Z,Z,J,J,T,T,L,3);
		marque_p:="croix";
		pointe(A,L,J,S,K,Z,T);
		label.lft(btex A etex,A);
		label.urt(btex L etex,L);
	\end{Geometrie}
\end{center}
\end{minipage}


\section{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Tracer un segment $[AT]$ tel que $AT = \Lg{3}$.
	\item Placer le point $H$ tel que $T$ soit le milieu du segment $[AH]$.
	\item Placer le point $M$ tel que $A$ soit le milieu du segment $[MT]$.
	\item Placer le point $S$ tel que $T$ soit le milieu du segment $[MS]$.
	\item Coder les longueurs égales.
	\item Quelle est la longueur du segment $[MS]$ ?
\end{enumerate}


\section{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Placer un point $O$, puis construire :
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
		\item le cercle $\mathscr{C}_1$ de centre $O$ et de rayon $\Lg{4.5}$ ;
		\item le cercle $\mathscr{C}_2$ de centre $O$ et de rayon $\Lg{5}$ ;
		\item le cercle $\mathscr{C}_3$ de centre $O$ et de rayon $\Lg{3.2}$.
	\end{enumerate}
	\item Hachurer le disque de centre $O$ et de rayon $\Lg{3.2}$.
\end{enumerate}

\section{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Construire un cercle de diamètre $\Lg{5}$.
	\item Placer deux points $S$ et $T$ tels que le segment $[ST]$ soit un diamètre de ce cercle.
	\item Combien mesure le rayon de ce cercle ?
\end{enumerate}


\section{\color{Tomato}\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Placer un point $J$.
	\item Placer trois points $A$, $B$ et $C$ situés à $\Lg{4.3}$ du point $J$.
	\item Placer trois points $D$, $E$ et $F$ situés à moins de $\Lg{4.3}$ du point $J$.
	\item Placer trois points $G$, $H$ et $I$ situés à plus de $\Lg{4.3}$ du point $J$.
\end{enumerate}

\section{\color{SandyBrown}\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.3\textwidth}
	\includegraphics[width=5cm]{Figure12.png}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.7\textwidth}
	Il arrive parfois que, dans certains champs de blé, des figures géométriques apparaissent au cours de la nuit. C'est ce qu'on appelle des crop circle.\\
	L'image ci-contre est un exemple de l'un d'entre eux réalisé par des youtubeurs (Astronogeek, Defakator, ...) au cours de l'été $2018$. \url{https://www.youtube.com/watch?v=XtO_KLxb2Mk}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.6\textwidth}
Ci-contre, un autre exemple d'une figure qui pourrait être un crop circle.
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
		\item Reproduire cette figure sur du papier quadrillé.
		\item \'Ecrire un programme de construction.
		\item Bonus : Reproduire sur papier quadrillé, le crop circle réalisé par les youtubeurs avec l'aide de la photo ci-dessus.
	\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
	\includegraphics[width=6cm]{Figure11.png}
\end{minipage}


\section{\color{blue!50}\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Construire deux cercles de centres $I$ et $J$, de même rayon et qui se coupent en $M$ et $N$.
	\item Quelle est la nature du quadrilatère $MINJ$ ? Justifier.
\end{enumerate}

%\begin{comment}
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- CORRECTION DES EXERCICES -----------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\renewcommand\thesubsection{Solution Exercice \arabic{subsection}}
\begin{luacode}
	n=1
\end{luacode}
\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}
	\item[\textbf{1a)}] La longueur du segment $[CE]$ est de $\Lg{4}$.
	\item[\textbf{1b)}] La longueur du segment $[CD]$ est de $\Lg{7}$.
	\item[\textbf{1c)}] La longueur du segment $[ED]$ est de $\Lg{3}$.
	\item[\textbf{2)}] \begin{itemize}[label=\textbullet]\vspace{-0.5cm}
			\begin{multicols}{3}
				\item $C \color{red}\notin\color{black} [ED]$
				\item $E \color{red}\in\color{black} [CD]$
				\item $D \color{red}\notin\color{black} [CE]$
			\end{multicols}
		\end{itemize}
\end{enumerate}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Les segments $[AE]$, $[AB]$, $[AC]$ et $[AD]$ sont de même longueur.\\
Les segments $[EB]$ et $[CD]$ sont de même longueur.

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item $IE = \color{red}2 \color{black} \times IK$
	\item $KE = \color{red}IK \color{black} = \color{red}IE \color{black} : 2$
	\item Les points $I$ et $E$ sont \color{red}les extrémités\,\color{black} du segment $[IE]$.
	\item Le point $K$ est \color{red}le milieu\, \color{black} du segment $[IE]$.
\end{itemize}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
$AB=\Lg{2.2}$, $CD=\Lg{5.4}$ et $EF=\Lg{1.3}$.

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair T,U,R,C;
		T=u*(1,1);
		U=u*(8,1);
		R=milieu(T,U);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace segment(T,U);
		trace marquesegment(T,U);
		trace Codelongueur(R,T,R,U,2);
		C=rotation(U,R,15);
		marque_p:="croix";
		pointe(R,C);
		trace segment(R,C) dashed evenly;
		trace arccercle(U,C,R);
		label.ulft(btex T etex,T);
		label.urt(btex U etex,U);
		label.top(btex R etex,R);
		label.urt(btex C etex,C);
		trace appelation(T,U,-3mm,btex \Lg{8} etex);
		trace appelation(T,R,-3mm,btex \Lg{4} etex);
		trace appelation(R,C,-3mm,btex \Lg{4} etex);
	\end{Geometrie}
\end{center}
Le point $C$ peut se trouver n'importe où sur le cercle de centre $R$ et de rayon $RT$ (sauf à l'emplacement des points $T$ et $U$).
		
		

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair V,Z,S,E;
		V=u*(1,1);
		Z=u*(9,1);
		trace segment(V,Z);
		S=u*(3,1);
		E=u*(6,1);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace marquesegment(V,Z);
		trace Codelongueur(S,E,E,Z,2);
		marque_p:="croix";
		pointe(S,E);
		label.ulft(btex V etex,V);
		label.urt(btex Z etex,Z);
		label.top(btex S etex,S);
		label.top(btex E etex,E);
		trace appelation(V,S,-3mm,btex \Lg{2} etex);
		trace appelation(E,Z,-3mm,btex \Lg{3} etex);
		trace appelation(S,E,-3mm,btex \Lg{3} etex);
	\end{Geometrie}
\end{center}
\begin{enumerate}
	\item[\textbf{3)}] \underline{Longueur $SE$}
	\begin{flalign*}
		SE&=VZ-VS-EZ&\\
		&=8-2-3\\
		&=3
	\end{flalign*}
	La longueur du segment $[SE]$ vaut $\Lg{3}$.
	\item[\textbf{5)}] \begin{enumerate}
		\begin{multicols}{3}
			\item[\textbf{a)}] $S \in [VE]$
			\item[\textbf{b)}] $E \notin [VS]$
			\item[\textbf{c)}] $Z \notin [VE]$
			\item[\textbf{d)}] $E \in [ZV]$
			\item[\textbf{e)}] $E \in [VE]$
			\item[\textbf{f)}] $V \notin [ZS]$
		\end{multicols}
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C,I,J;
		A=u*(1,1);
		B=u*(5,3);
		C=u*(3,6);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace segment(A,B);
		trace segment(B,C);
		trace segment(A,C);
		I=milieu(B,C);
		J=milieu(A,C);
		trace segment(I,J);
		marque_p:="croix";
		pointe(A,B,C,I,J);
		label.lft(btex A etex,A);
		label.rt(btex B etex,B);
		label.top(btex C etex,C);
		label.urt(btex I etex,I);
		label.ulft(btex J etex,J);
		trace appelation(J,I,-3mm,btex $\Lg{2.2}$ etex);
		trace appelation(A,B,-3mm,btex $\Lg{4.4}$ etex);
	\end{Geometrie}
\end{center}
$IJ=\Lg{2.2}$ et $AB=\Lg{4.4}$. En comparant les résultats avec les autres camarades de la classe, on remarque que la longueur $AB$ est toujours égale au double de la longueur $IJ$. C'est le théorème des milieux !!

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Les segments $[SC]$, $[JS]$, $[AS]$, $[SH]$ et $[SD]$ sont des rayons du cercle $\mathscr{C}$.
	\item Les segments $[JC]$ et $[AH]$ sont des diamètres du cercle $\mathscr{C}$.
	\item Les segments $[BD]$, $[JC]$ et $[AH]$ sont des cordes du cercle $\mathscr{C}$.
	\item Le point $C$ se trouve sur l'arc $\wideparen{BD}$.
\end{enumerate}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item \begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
		\item Les points $I$, $D$, $H$ et $G$ sont situés à $\Lg{1.7}$ du point $A$ car ils sont situés sur le cercle $\mathscr{C}$.
		\item Les points $L$, $T$, $E$ et $S$ sont situés à moins de $\Lg{1.7}$ du point $A$ car ils sont à l'intérieur du cercle $\mathscr{C}$.
		\item Les points $J$, $F$, $M$, $B$ et $K$ sont situés à plus de $\Lg{1.7}$ du point $A$ car ils sont situés à l'extérieur du cercle $\mathscr{C}$.
		\end{enumerate}
	\item La distance entre les points $D$ et $G$ est de $\Lg{3.4}$ car $[DG]$ est un diamètre du cercle $\mathscr{C}$.
	\item Les points qui appartiennent au disque de centre $A$ et de rayon $\Lg{1.7}$ sont $I$, $D$, $H$, $G$, $L$, $T$, $E$ et $S$.
	\item \begin{itemize}[label=\textbullet]
		\begin{multicols}{3}
			\item $H \in \mathscr{C}$ : Vrai
			\item $S \in \mathscr{C}$ : Faux
			\item $M \notin \mathscr{C}$ : Vrai
			\item $A \in \mathscr{C}$ : Faux
			\item $I \in\wideparen{GD}$ : Vrai (ou Faux si on tourne dans le sens anti-horaire).
		\end{multicols}
	\end{itemize}
\end{enumerate}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item $DV=HV=\Lg{0.8}$ car ce sont des rayons du cercle de centre $V$.\\
	$DW=HW=\Lg{1.6}$ car ce sont des rayons du cercle de centre $W$.
	\item La longueur $VW$ ne peut pas être trouvée, il manque des informations.
\end{enumerate}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(6u,6u)}]
		pair Y,O,T,F,R,C,L;
		Y=u*(3,3);
		F=u*(5,3.5);
		R=rotation(F,Y,180);
		C=rotation(F,Y,150);
		L=rotation(C,Y,180);
		O=rotation(C,Y,-20);
		T=projection(Y,O,F);
		trace cercles(Y,F);
		trace droite(O,F);
		trace segment(C,L);
		trace segment(R,F);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace Codelongueur(R,Y,Y,F,C,Y,Y,L,2);
		marque_p:="croix";
		pointe(Y,R,F,C,L,O,T);
		label.top(btex Y etex,Y);
		label.top(btex O etex,O);
		label.top(btex T etex,T);
		label.urt(btex F etex,F);
		label.llft(btex R etex,R);
		label.ulft(btex C etex,C);
		label.lrt(btex L etex,L);
	\end{Geometrie}
\end{center}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,15u)}]
		pair N,S;
		path a,b;
		N=u*(5,5);
		S=u*(10.5,5);
		a=cercles(N,3u);
		b=cercles(S,4u);
		fill a withcolor red;
		fill buildcycle(a, reverse b) withcolor white;
		trace segment(N,S);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace marquesegment(N,S);
		trace appelation(N,S, -3mm, btex $\Lg{5.5}$ etex);
		label.ulft(btex N etex,N);
		label.urt(btex S etex,S);
		draw a;
		draw b;
	\end{Geometrie}
\end{center}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,15u)}]
		pair A,B;
		path a,b,c;
		A=u*(5,5);
		B=u*(10,5);
		a=cercles(B,3u);
		b=cercles(B,4u);
		c=cercles(A,2.5u);
		fill c withcolor blue;
		fill a withcolor white;
		fill buildcycle(c, reverse b) withcolor white;
		trace segment(A,B);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace marquesegment(A,B);
		trace appelation(A,B, -3mm, btex $\Lg{5}$ etex);
		label.ulft(btex A etex,A);
		label.urt(btex B etex,B);
		draw a;
		draw b;
		draw c;
	\end{Geometrie}
\end{center}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{center}
	\includegraphics[width=17cm]{Exercice22c.png}
\end{center}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}%[CoinHD={(6u,6u)}]
		pair A,L,J,Z,T,K,S;
		A=u*(1,1);
		Z=u*(2,3.25);
		J=rotation(A,Z,110);
		L-J=J-A;
		T-J=J-Z;
		S=milieu(J,L);
		K=milieu(A,J);
		trace segment(A,L);
		trace segment(Z,A);
		trace segment(Z,T);
		trace segment(T,L);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace Codelongueur(A,K,K,J,J,S,S,L,2);
		trace Codelongueur(A,Z,Z,J,J,T,T,L,3);
		marque_p:="croix";
		pointe(A,L,J,S,K,Z,T);
		label.lft(btex A etex,A);
		label.urt(btex L etex,L);
		label.ulft(btex Z etex,Z);
		label.top(btex J etex,J);
		label.top(btex K etex,K);
		label.top(btex S etex,S);
		label.lrt(btex T etex,T);
	\end{Geometrie}
\end{center}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,2u)}]
		pair M,A,T,H,S;
		M=u*(1,1);
		S=u*(13,1);
		T=milieu(M,S);
		A=milieu(M,T);
		H=milieu(T,S);
		marque_s:=marque_s/3;
		marque_p:="croix";
		trace segment(M,S);
		trace marquesegment(M,S);
		pointe(T,A,H);
		trace Codelongueur(M,A,A,T,T,H,H,S,2);
		label.ulft(btex M etex,M);
		label.urt(btex S etex, S);
		label.top(btex T etex, T);
		label.top(btex A etex, A);
		label.top(btex H etex, H);
	\end{Geometrie}
\end{center}
\textbf{6)} \underline{Longueur du segment $[MS]$}\\
$MS=MA+AT+TH+HS=12$\\
La longueur du segment $[MS]$ est de $\Lg{12}$.

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,15u)}]
		pair O,A,B,C,D,E,F,G,H,I;
		path a,b,c;
		O=u*(5,5);
		A=u*(9.5,5);
		B=u*(10,5);
		C=u*(8.2,5);
		D=rotation(C,O,20);
		E=rotation(A,O,40);
		F=rotation(B,O,60);
		G=rotation(A,O,-50);
		H=rotation(B,O,-45);
		I=rotation(C,O,-55);
		a=cercles(O,4.5u);
		b=cercles(O,5u);
		c=cercles(O,3.2u);
		fill c withcolor blue;
		trace segment(O,D) dashed evenly;
		trace segment(O,E) dashed evenly;
		trace segment(O,F) dashed evenly;
		trace appelation(O,D, -3mm, btex $\Lg{3.2}$ etex);
		trace appelation(O,E, -3mm, btex $\Lg{4.5}$ etex);
		trace appelation(O,F, -3mm, btex $\Lg{5}$ etex);
		marque_p:="croix";
		pointe(O);
		label.top(btex O etex, O);
		label.ulft(btex $\mathscr{C}_1$ etex,G);
		label.lrt(btex $\mathscr{C}_2$ etex, H);
		label.ulft(btex $\mathscr{C}_3$ etex, I);
		draw a;
		draw b;
		draw c;
	\end{Geometrie}
\end{center}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,15u)}]
		pair O,U,S,T;
		O=u*(5,5);
		U=u*(7.5,5);
		S=rotation(U,O,30);
		T=rotation(S,O,180);
		trace cercles(O,U);
		trace segment(O,U) dashed evenly;
		trace segment(S,T);
		trace appelation(O,U, -3mm, btex $\Lg{2.5}$ etex);
		trace appelation(T,S, -3mm, btex $\Lg{5}$ etex);
		marque_p:="croix";
		pointe(S,T,O);
		label.urt(btex S etex, S);
		label.llft(btex T etex, T);
	\end{Geometrie}
\end{center}
Le diamètre de ce cercle vaut $\Lg{5}$ donc pour obtenir son rayon, il faut diviser cette longueur par $2$.\\
Donc : $r=ST : 2 = 5 : 2 = 2,5$.\\
La longueur $ST$ mesure $\Lg{2.5}$.

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,15u)}]
		pair J,A,B,C,D,E,F,G,H,I;
		J=u*(5,5);
		A=u*(9.3,5);
		B=rotation(A,J,45);
		C=rotation(A,J,190);
		D=u*(2.3,2.3);
		E=u*(4,7);
		F=u*(7,2);
		G=u*(9.3,2.5);
		H=u*(1,8);
		I=u*(10,5);
		trace cercles(J,A);
		trace segment(J,A) dashed evenly;
		trace appelation(J,A, -3mm, btex $\Lg{4.3}$ etex);
		marque_p:="croix";
		pointe(J,A,B,C,D,E,F,G,H,I);
		label.top(btex J etex, J);
		label.rt(btex A etex, A);
		label.urt(btex B etex, B);
		label.lft(btex C etex, C);
		label.top(btex D etex, D);
		label.top(btex E etex, E);
		label.top(btex F etex, F);
		label.top(btex G etex, G);
		label.top(btex H etex, H);
		label.top(btex I etex, I);
	\end{Geometrie}
\end{center}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,15u)}]
		pair I,J,M,N,O;
		I=u*(5,5);
		J-I=u*(4,0);
		O=milieu(I,J);
		M=cercles(I,3u) intersectionpoint cercles(J,3u);
		N-O=O-M;
		marque_p:="croix";
		pointe(I,J);
		trace polygone(M,I,N,J);
		trace cercles(I,3u) dashed evenly;
		trace cercles(J,3u) dashed evenly;
		label.ulft(btex I etex, I);
		label.urt(btex J etex, J);
		label.top(btex M etex, M);
		label.bot(btex N etex, N);
	\end{Geometrie}
\end{center}
On sait que $MI=IN=MJ=JN$ donc le quadrilatère $MINJ$ est un losange.


%\end{comment}
\end{document}